幾時開始大家變咗講「返大陸」

明明以前係會講「上大陸 」
而家愈來愈多人講「返大陸」
明明「返」係你屬於嗰個地方 或者有sense of belonging你先會「返」
例如返屋企、返工、返學、返教會、返鄉下

點解而家啲人變左講返大陸 大家都覺得無問題

不嬲唔會講

終於有人講
我聽親都覺得好銀耳

咁你玩飛行棋會講
三條六 上大陸？

以前講返大陸
而家講去中國

呢句野係罵中國人
「返大陸啦屌你老母」
所以冇咩問題

上大陸仲銀耳 變左書面語

為屌而屌

on9 返大陸講咗幾廿年都係咁講
為屌而屌

老一輩嘅人係大陸落黎緊係講返大陸，一路傳落黎都係返大陸

咪係 傻狗黎

樓主邊度人？

我呀爺嗰代喺香港紮根，但喺大陸依然都有好多親戚，或者係潛移默化影響我都會跟爺爺佢地講「返大陸」，而且我見個個人都係咁講架喎

細個同朋友仔玩飛行棋嗰陣都成日會講一句「三條六返大陸」，某程度上「返大陸」同「返鄉下」係同樣意思咁，應該都唔係近期大家嘅轉變吧？

利申90後

鍵國要由口頭禪開始

叫北上

去,唔係返

收下皮先啦 樓豬 你地點講又關你事？

上大陸咁撚唔順口都講得出

係咪得樓主一個會講「上大陸」

樓主 傻撚

Agger 聽到啲人講返大陸就想問佢係咪大陸落黎

由你出世前已經講緊啦𡃁仔

香港人真係慘,
成日要揾呢啲野黎打飛機

就黎「打我手提」 「打我手機」都變大陸用語

去中國

去支那

小學生玩飛行棋果陣已經係666返大陸架啦

利申: 30歲

鄉下係大陸， 返鄉下即係返大陸，有咩問題？如果你鄉下係香港咁樣講就真係銀耳喇。

飛行棋4個人玩真係好撚好玩
揀紅色就一定叫佢 大陸機 炸9你部大陸機

agger，咁撓口都講得出
可能樓主自己都係廣東話都講唔正嘅蝗二代

樓主我相信你係 90, 00 後
我由香港出生到而家都係講 "返大陸"
唔知你邊度聽 上大陸呢D 白痴 term

利申 80後

會講上大陸 樓主咪正宗大陸仔囉

死傻閪懶醒

大陸仔特別柒

好心你隻小學雞咪咁固執啦

一句秒殺你，不嬲都講開「返大陸」
俗語都有講「返鄉下耕田啦你」
飛行棋都有規則「三條六，返大陸」
「上大陸」真係未聽過，「上深圳」就聽過

曼德拉效應

打我手機係大陸用語

一句

樓上成堆5毛

中國係香港鄰國黎
香港嘅大陸係新界九龍

上班同返工，真係唔知邊個先係大陸仔

去日本
去韓國
去大陸
去台灣

如果鄉下=香港
點解要「返」大陸

香港原居民祖先喺清朝以前已經喺香港定居
嗰陣都未有大陸呢個概念
點返大陸

仲有飛行棋咁叫唔代表呢個講法無問題
概念問題一直都有

218 5個0 CALL我呀

上你老母
你新香港人黎架
上大陸

三個六, 返大陸

有人話空調係蝗語, 97後文化入侵

屌呢啲有撚用咩

返鄉下

咁你係咪原居民

你邊撚度鄉下呀on9仔

負皮竟然多過正皮，連登仔越嚟越愛國

上兩代好多大陸落黎
對佢地黎講「返大陸」其實係好慘
所以「返大陸」根本唔係奶共, 反而係反共

祖先水上人
拜山喺香港某個島拜
咁香港算唔算係我鄉下

個問題係當你講返大陸嗰陣就代表你來自大陸
因為個「返」字有返回嘅意思

從來都唔講返大陸 睇法同樓主一樣
我講開去大陸

香港人不嬲講返大陸，上大陸呢個講法好似有種大陸係香港之上嘅意思
要講就講去中國好過啦

點睇「中國收返香港」當年係貶義詞?

樓豬垃圾， 繼續做鍵盤戰士啦

就好似香港不嬲都係中國一部份咁樣

屌你老母
你聽日唔駛番工，
叫你開post做假膠撚人，點知俾人撚翻轉頭

返工, 有個「返」字
等於大家好鍾意返工

講慘過返印度 係咪代表我係印度人？

咁你咪講上大陸
同你一樣祖先水上人 拜山係香港拜 無親戚係中國住
我連回鄉証都未用過 但唔覺得其他人講返大陸有問題

屌你老母五毛狗

依加都係
回歸/收返根本唔存在
明明就係淪陷

幾時開始大家變咗講「返工」「返學」

空調唔完全=冷氣喎又

上班 上學

不嬲叫返大陸
不過依家返都唔撚返之麻

返屋企

返大陸都冇人屌，開始全面五毛化，連登已死

咁你返工係咪講上班
公司唔係你屋企你又返

返大陸叫雞
返大陸啦你

香港民主最黑暗一日

以你老母前咩
想問下幾多年前講 上大陸呀
講左幾廿年都係返大陸

香港人唔值得擁有民主

係有上想推普

樓主 大陸仔

緊係

以前無咁反中係會講返大陸。
雖然我而家唔會再講,但好多人都無改到口。

偷換概念?
你係香港原居民姐，香港大部份人都係佢地上幾代係大陸落嚟 ，呢到一百個人回覆可能有九十個都唔係香港原居民
因為咁講返大陸有問題根本唔成立

再講, 唔認同中國人身份/支持香港獨立， 唔等於要唔認自己鄉下係大陸某一到
咁同D撚樣為左利益連自己祠堂都可以拆嚟賣地有咩分別？

上一代個上大陸，似係真係上一代移民先講咋喎

用開返大陸
可能是阿嫲係我細個講開
不過意思上係同返鄉下差唔多
利申:90後

As you were

所以話班鍵國派好on9
咩都反一餐
如果諸葛亮係佢祖宗佢爭住出黎認契弟la
依家中共入侵左大陸, 就唔認鄉下

身份認同唔一定睇出生同咩野血統

返大陸
上深圳
上上海
...
一直都係咁講
上乜撚野大陸 on99

返大陸不嬲係負面

自從中國叫做大陸

香港嘅內地係新界呀
上面個個叫中國

同意。講得反大陸三個字就知道你自己認為自己屬於大陸，姐係支那種

玩飛行棋，「六六六，＿大陸！」中間嗰個係咩字？
答錯就唔撚係正宗香港人

港獨撚咁搞法只會越搞越柒

發現新大陸

下次都咁講先

不嬲都講“返大陸”, 而唔係越嚟越多人講“返大陸”囉, 我都未聽過人地講“上大陸”, 樓主你邊度鄉下?

你可以覺得“返大陸”嘅意思唔正確, 但事實並唔係好似你所講, 越嚟越多人由“上大陸”講成“返大陸”囉

不嬲都講開"返大陸"嫁啦
你唔鍾意呢個term,想人改。冇問題
但唔好騎劫"以前"
撚係有政治意識咁，你呢啲人一知半解扮專家真係好核突。同一陣線都會屌你豬隊友果類

不如樓主show你身份證個出生日期睇下
想知你到底幾多歲

唔好意思 無機會係口中講呢D字 支那人

香港屬於大陸一部份，返大陸有咩問題

係因為順口，同埋以前好多大陸人偷渡黎香港，講開一路都咁講落去

現在黎講，就算係原居民都係咁講

真係好痴線,樓主係咪創造記憶？ 印象中真係無人會講上大陸咁撚柒

其實就算原居民, 講返都無問題

比如我地會ff話「返古代」
唔通個古代朝代同我地有直屬關係先叫得返咩?

曼乜拉效應

返大陸呢句嘢一向有人講
不過真係要改一改呢啲說話邏輯
返係用於你所屬嘅地方

踩到班中國人條尾
由細到大都講開去中國
利申原居民

唔係書面語嘅問題，而係大陸嘅海平面一定高過香港？唔俾係低過嘅？？

傻西係因為個時d兩地走既貨車佬係大陸包二三奶所以咪叫返大陸lo

點解會咁多負皮

唔係話樓主講得唔啱
但係樓主你咪又係五十步笑百步
大咩陸啫？

傻仔樓主

大陸本意係中性ge....

我會說回鄉

因為蝗蟲多咗 蝗語侵害語言嘅後果囉 仲有部份垃圾媒體影響

歐洲大陸

白痴仔.自創記憶呀

一句到尾
如果你有任何親人係大陸落來
你血統係有大陸血統
麻煩你用番返大陸

如果你好似我咁
係香港原居民, 四大家族之一
你先有資格講上大陸

明白?
唔好以為你搞港獨就等於你係真香港人
有D野自己分番清楚
你搞港獨好多謝你咁落力
但係只要你唔係原居民呢班人
係我地眼中你地都係大陸仔幫緊香港

訪華

你點度人
大陸呢兩個字含貶義架
以前大陸人呢個terms 係貶低架
同埋支那本身唔鍾意大陸人呢三隻字

細個玩飛行棋會講"3條6,番大陸"

唔覺有咩問題
以我理解 ”返”嘅意思係你去過呢個地方，所以再去就叫”返”去。
就例如你返學 返工，並唔代表果個地方係你的歸宿，只係暫時性。

完全唔明點解會一面倒負皮
估唔到咁多連登仔會覺得講返大陸冇問題
1. 返呢個字就代表你認同大陸先係你歸宿、你祖國
2. 講大陸即係中國大陸，即係當左香港係中國一部分，而中國入面有大陸同香港咁

啲人一直話連登低質，我都唔覺
而家先發現原來成堆人都係奶共

鍵國派一直係呢d小窿小洞度寸土必爭

有時真係睇到好老監

yes

香港民主最黑暗既一日

美國人會自豪自己係美國人 但唔會話輕易捨棄自己袓輩既身份或者佢地既故鄉 當中都有風俗有文化既傳遞
如日因為政治問題割捨晒過去既 就唔會有人鐘意香港啦

你講個兩個point都係鐵一般既事實黎喎
有咩問題？

通常叫69 死返大9

獨派留返俾8/90後做好啦
啲00後咁撚戇鳩真係會累死人
就好似建制何咁 連自己人都撐唔落
反正有2047.死期唔洗玩相傳
8/90後兩代自己搞算
真係唔好俾豬隊友加入 實冚家產

用橙字好有道理

唔撚係愛國 但樓主係亂鳩作嘢出嚟屌
上乜撚嘢大陸 新香港人先會咁講

留意到好耐 你老尾又唔係住大陸咁返乜春大陸
返大陸呢個詞真係有親戚係大陸住有時要去鄉下探親嘅家庭先會用，我亦都相信香港有90%家庭都有親戚住大陸 所以會由細灌輸返大陸呢個詞，我都係 不過自己改到口就改啦 我都改咗去大陸好耐

香港9成人口都係支拿後代
講番大陸好撚正常
最撚好番佐去唔好落番黎

唔係作 舊登已經有人開過post討論返大陸呢個詞 但情況竟然同呢到相反，睇嚟連登真係好多五毛

紅字logic 係邊? 講鄉下講講下又搬龍門變左做祖國既?
你國藉可以改, 但鄉下=你親生老豆老母一樣係改唔到

講返大陸根本同身份認同無關

人多影響人少
番大陸叫雞

討論返大陸哩個詞冇問題 樓主俾人屌係因為佢表達得唔好 其實返大陸改成去大陸係真係好d 但幾時有講上大陸 有時同一樣嘢 表達唔一樣就會有唔同效果

老老實實,就算真正香港出世班00後都唔會咁撚ON9,
因為佢地老竇老母都係咁講(圍頭佬除外),
9撚乘班撚屌一係唔係香港出世,
一係佢地屋企人都係講撚埋啲唔咸唔淡嘅廣東話,
驚俾人知道所以一咪搵位入扮好撚熟香港廣東話

唔好話返國內 , 國內依兩隻字真係好撚難聽

依家係講"去"
喂 ! 今晚去唱仁K,去口爆,去揼柒....

未聽過上大陸

樓主啲小學雞 邊有人會講上大陸

由你老母個西仲未有你之前已經講緊
上大陸反而係近年先多人講

返個語境可以偏向負面

返大陸都蝗語
樓主你有三粒星未
你都係返大陸啦

由細到大都係講返大陸

亞洲大陸

現在不是講「出國」咩！

g持ching

兩件事
返大陸呢句奶唔奶共一件事

但以前係唔係講開係另一件事

痴線，咁唔通話返學就係對學校有歸宿感，返工又話對公司有歸宿感喎
上學上班咪仲銀耳

on9

冇講過 “回鄉證”都冇

上你老母

叫開過中囯

三條六返大陸呀on99

姐係小明支持港獨？

好耐已經咁講 慣了

翻大陸 通常係鬧人先用

好似鬧人翻屋企 翻鄉下耕田咁

你翻大陸
我北上

因為，都是中國人。完

不嬲都聽人講返大陸

呢句野0負評

飛行棋 不嬲都3條6返大陸 通常都係同人講
姐係笑鳩人地D棋返曬去出發點之外仲有笑鳩佢要返去大陸咁撚慘
係有眨義成份 只係之後D人講慣左唔理係咪眨義姐

班人都癡撚線
明撚明港獨左
香港根本已經不再係中國一部分
國際都認可埋
仲返你老母咩

我父母唔係原居民 事實佢地係講返大陸

公司班雞蟲叫開「上路」
由細到大都係叫開返大陸

我識既雞蟲依家轉左口吻
前叫北上 依家叫向西

返大陸其實係貶義
以前笑柒啲大陸仔大鄉里
叫佢返上大陸執牛屎
經過口耳相傳
慢慢大家就接受返大陸係指北上

關你撚事啊on99

公司學校是我家

一向都係講去支那揾慰安婦

反而以前先多人咁講，而家都係叫「上大陸」「去中國/支那」

未聽過上大陸呢個講法
不過我同屋企人都係用「去XX(地方名)」呢個講法 好少會講返大陸

不撚嬲都係講緊返大陸，收鳩皮啦你屌你老母臭閪

你返鄉下啦！

其實係咪有人請5毛撐港獨
點解質素會咁低…

由細到大都係第一次聽上大陸

個上字好蝗feel

返大陸,廣東話口語
上大陸,同小明上廣州個D書面語差不多

不如話有人已經赤化,溫水煮到熟,起度屌番人轉頭
遲D講二奶都可能比D普教中小學雞用開"小三"

反上腦

口語同蝗語都唔識分, 樓主好撚柒

死傻鳩
細個冇朋友架你？
你屋企唔講 都大把人講緊

南下北上，純粹係咁解

好耐之前我已經屌緊呢樣嘢，個個當我發噏風
好多老一輩嘅人當年真係由大陸落嚟，所以佢哋講返大陸好正常
但係年輕嗰輩好多根本喺香港出世喺香港長大
有啲甚至從來冇上過去住，或者根本冇屬於佢嘅地方
嗰啲人都講返大陸，我真係R撚哂頭

仲有啲人攞飛行棋做例子，根本喺道偷換概念
喺你摘到3個6之前的確有段時間逗留過喺嗰道，所以講返大陸好正常
而且係為咗攞諧音押韻，咁都可以攞嚟做例子真係On99

用我自己例子答你：

因屋企人鄉下係東莞，就算我香港出世，由細到大都慣左東莞=鄉下，所以講親「返大陸」幾乎等於「返鄉下」

如果係去東莞以外地方，就慣左講「上深圳」，「上廣州」，好少會講「返大陸」

如果係廣東省以外，就慣左講「去西安」，「去北京」

利申：90後

原來連登真係好多中國人

yes
香港一早宣佈左獨立
幾時封鎖埋個關口

從來都唔會去大陸 「返」同「去」都唔會出現

上大陸
上深圳就聽得多

大陸仔扮本土

上咩大陸
3條6返大陸未聽過？

上大陸

真係未聽過人講上大陸，講得出都俾人笑啦

乜撚嘢上大陸呀屌你老尾？？返撚左石器時代咩

樓主係新香港人？ 幾時有過「上大陸」呢個term